.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified Mon Mar 29 22:39:41 1993, David Metcalfe
.\" Modified Sat Jul 24 21:38:42 1993, Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified Sun Dec 17 18:35:06 2000, Joseph S. Myers
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>, 1998.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2001, 2013, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2014, 2016.
.TH ATOI 3 2016\-03\-15 GNU "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
atoi, atol, atoll \- przekształcenie łańcucha znaków na liczbę całkowitą
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <stdlib.h>\fP
.sp
\fBint atoi(const char *\fP\fInptr\fP\fB);\fP
.br
\fBlong atol(const char *\fP\fInptr\fP\fB);\fP
.br
\fBlong long atoll(const char *\fP\fInptr\fP\fB);\fP
.fi
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
.ad l
\fBatoll\fP():
.RS 4
__ISOC99_SOURCE ||
    || /* Glibc w wersji <= 2.19: */ _BSD_SOURCE || _SVID_SOURCE
.RE
.ad
.SH OPIS
Funkcja \fBatoi\fP() przekształca początkową część łańcucha znaków wskazywanego
przez \fInptr\fP na \fIint\fP. Działa tak samo, jak
.sp
.in +4n
strtol(nptr, NULL, 10);
.in
.sp
z wyjątkiem tego, że \fBatoi\fP() nie wykrywa błędów.
.PP
Funkcje \fBatol\fP() i \fBatoll\fP() zachowują się tak samo, jak \fBatoi\fP(), oprócz
tego, że przekształcają początkową część przekazanego im łańcucha na \(em w
zależności od typu zwracanego przez te funkcje \(em odpowiednio \fIlong\fP oraz
\fIlong long\fP.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Zwracany jest wynik przekształcenia.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw23 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBatoi\fP(),
\fBatol\fP(),
\fBatoll\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe locale
.TE
.SH "ZGODNE Z"
POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008, C99, SVr4, 4.3BSD. C89 and POSIX.1\-1996
zawierają tylko funkcje \fBatoi\fP() i \fBatol\fP().
.SH UWAGI
.\" The
.\" .BR atoll ()
.\" function is present in glibc 2 since version 2.0.2, but
.\" not in libc4 or libc5.
Funkcja \fBatoq\fP() zapewniana przez linuksowe libc jest przestarzałą nazwą
dla \fBatoll\fP(); \fBatoq\fP() nie jest udostępniane przez glibc.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBatof\fP(3), \fBstrtod\fP(3), \fBstrtol\fP(3), \fBstrtoul\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
